同時軍演 局勢再升溫 開真彈VS雙航母 中美南海格劍

節錄

同時軍演 局勢再升溫
開真彈VS雙航母 中美南海格劍

【戰雲密佈】中國解放軍自本月1日起至5日，在南海的西沙群島一帶軍演。美軍亦公佈兩艘航母昨日由菲律賓海駛入南海，意味中美兩國同時在南海進行軍事演習，再令南海局勢升溫。美國沒有透露航母位置，但中國官方機構聲稱拍攝到美軍在菲律賓以西的黃岩島一帶，意即兩國軍演地點頗為接近。

相關新聞：共機17度擾台挑釁

美軍六年來首次派出包括列根號（左）在內的雙航母到南海演習。資料圖片

美國兩大航母群列根號、尼米茲號早前已連續幾天在菲律賓海進行訓練，昨天正式前往南海繼續訓練。列根號航母群指揮官威可夫（George Wikoff）少將解釋：「軍演目的是向我們的合作夥伴和盟友明確表示，我們將致力於維持區域安全與穩定。」他透露今次軍演：「實際上比起以往短期演習所做的事項，我們這次的訓練節奏變快了，模擬的戰鬥力更高。我們進行全天候飛行訓練，每天24小時內完成數百次出擊。」美國海軍在Twitter上發佈數張相片，F/A-18「超級大黃蜂」戰機從列根號甲板起飛的照片，證實兩艘航母3日已在「菲律賓海域」演練。

解放軍在南海訓練實彈炮擊，模擬擊毀敵艦。

美六年來首出動雙航母

美媒《華爾街日報》形容，這是自2014年以來，美國首度在南海動用雙航母。據悉美國海軍在演習期間除了派出兩艘航母，還有四艘軍艦隨
。。。。。
意即中美雙方同時在南海軍演。

中國解放軍1日至5日一連五天在西沙群島進行軍演。
。。。。。
在黃海海域，北部戰區054A型導彈護衞艦日照艦進行打擊海上不明目標實彈演習；在東海海域，則有052D型導彈驅逐艦廈門艦聯合開展臨檢拿捕訓練，對「可疑船隻」進行檢查拘捕。

台港局勢令中共更進取

華府智庫「美國企業研究所」（AEI）學者梅慧琳分析，隨着中國疫情控制不穩、國內民怨上升，香港政治局勢惡化，或與台灣和平統一可能性變得越來越渺茫，中國將更有動機在南海採取大膽軍事行動，增加發生衝突或戰爭的風險。

《華爾街日報》/央廣網

等睇玩出火

擦槍走火

其實台灣有幾多軍艦

驅逐艦4隻，巡防艦22隻，細船(飛彈艇)44隻
論數量嚟講其實世界上數一數二但問題係除咗沱江艦之外全部都落後世界1-2代

幾時有解放軍學印度邊界果招 教訓下美軍

4隻都好似係紀德級先進過菲律賓

菲律賓起碼都有韓國賣比佢嘅Jose-Rizal Class Frigate，但台灣海軍冇一隻艦有垂直發射系統